{
  "title": "Fundamentos de HTML",
  "lang": "es",
  "duration": 60,
  "questions": [
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Qué es un documento HTML?",
      "options": [
        "Un archivo de texto.",
        "Un recurso web.",
        "Un archivo sin formato especial.",
        "Un archivo con un formato especial y normalizado por una especificación."
      ],
      "correct": [0, 1, 3]
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Qué componentes son obligatorios en un elemento HTML?",
      "options": [
        "La etiqueta de inicio, por ejemplo, `<p>`.",
        "Los atributos globales de la etiqueta de inicio.",
        "El contenido entre las etiquetas de inicio y fin.",
        "La etiqueta de fin, por ejemplo, `</p>`",
        "Los atributos globales de la etiqueta de fin."
      ],
      "correct": [0]
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Cuáles son las sintaxis correctas de los atributos?",
      "options": [
        "`nombre`",
        "`nombre=valor`",
        "`nombre=\"valor\"`",
        "`nombre='valor'`"
      ],
      "correct": [0, 2, 3]
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Qué marca un documento como HTML?",
      "options": [
        "`<doctype html>`",
        "`<!doctype html>`",
        "`<html>`",
        "`<!html>`"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Cuál es el elemento raíz de un documento HTML?",
      "options": [
        "`<doctype html>`",
        "`<!doctype html>`",
        "`<html>`",
        "`<!html>`"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Cuáles son los elementos hijos de un elemento `<html>`?",
      "options": [
        "`<doctype>`",
        "`<head>`",
        "`<header>`",
        "`<body>`",
        "`<main>`",
        "`<content>`"
      ],
      "correct": [1, 3]
    },
    {
      "type": "confirm",
      "question": "¿Se recomienda que los documentos dispongan de título, `<title>`?",
      "correct": true
    },
    {
      "type": "confirm",
      "question": "¿Se recomienda que los documentos dispongan de descripción, `<meta name='description'>`?",
      "correct": true
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Mediante qué atributos se indica el idioma en que se encuentra el contenido de un documento?",
      "options": [
        "`lang`",
        "`language`",
        "`id`",
        "`idiom`",
        "`to`",
        "`tongue`"
      ],
      "correct": [0]
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Cuál de las siguientes proposiciones representa un comentario HTML?",
      "options": [
        "`<--comentario-->`",
        "`<!--comentario-->`",
        "`<--comentario>`",
        "`<!--comentario>`"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "type": "confirm",
      "question": "¿Se puede expandir un comentario HTML en varias líneas?",
      "correct": true
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Qué es un documento bien formado?",
      "options": [
        "Aquel que cumple las reglas de la especificación HTML.",
        "Aquel que cumple las reglas de las especificación HTML y sólo utiliza elementos definidos en la especificación HTML.",
        "Aquel que está bien escrito."
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Qué es un documento válido?",
      "options": [
        "Aquel que cumple las reglas de la especificación HTML.",
        "Aquel que cumple las reglas de las especificación HTML y sólo utiliza elementos definidos en la especificación HTML.",
        "Aquel que está bien escrito."
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Cómo se fija el formato de codificación de caracteres a `UTF-8`?",
      "options": [
        "`<meta name='charset' content='utf-8'>`",
        "`<meta charset='utf-8'>`"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "type": "confirm",
      "question": "¿Se puede usar un elemento en línea dentro de un elemento de bloque?",
      "correct": true
    },
    {
      "type": "confirm",
      "question": "¿Se puede usar un elemento de bloque dentro de otro elemento de bloque?",
      "correct": true
    },
    {
      "type": "confirm",
      "question": "¿Se puede usar un elemento en línea dentro de otro elemento en línea?",
      "correct": true
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Mediante qué elemento de bloque se indica contenido de cabecera en el elemento `<body>`?",
      "options": [
        "`<head>`",
        "`<header>`"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Mediante qué elemento de bloque se indica contenido de pie de documento en el elemento `<body>`?",
      "options": [
        "`<foot>`",
        "`<footer>`"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "En principio, ¿cuántos elementos `<h1>` debe tener un documento HTML?",
      "options": [
        "0",
        "1",
        "Tantos como sea necesario."
      ],
      "correct": 1,
      "postnote": "Por cuestiones **SEO**, se recomienda que un documento HTML sólo disponga de un `<h1>`."
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué elemento utilizaría para delimitar una cita?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<blockquote>"
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Qué elementos representan énfasis?",
      "prenote": "Nos referimos a aquello que suele mostrarse en cursiva.",
      "options": [
        "`<em>`",
        "`<emp>`",
        "`<i>`",
        "`<it>`",
        "`<strong>`",
        "`<b>`",
        "`<bold>`",
        "`<span>`"
      ],
      "correct": [0, 2]
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Qué elementos representan importancia?",
      "prenote": "Nos referimos a aquello que suele mostrarse en negrita.",
      "options": [
        "`<em>`",
        "`<emp>`",
        "`<i>`",
        "`<it>`",
        "`<strong>`",
        "`<b>`",
        "`<bold>`",
        "`<span>`"
      ],
      "correct": [4, 5]
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "Mediante qué elemento se denota un elemento en bloque para el que HTML no tiene uno específico.",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<div>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "Mediante qué elemento se denota un elemento en línea para el que HTML no tiene uno específico.",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<span>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué elemento en línea se recomienda usar cuando se va a mostrar una fecha y/u hora?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<time>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "En un párrafo `<p>`, ¿cómo indicaría un salto de línea que no sea el implícito que lleva el párrafo al inicio y al final?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<br>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué elemento se puede usar para indicar una línea horizontal?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<hr>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué entidad utilizaría para añadir el carácter `<` como contenido a presentar al usuario?",
      "correct": "&lt;"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué entidad utilizaría para indicar el símbolo de copyright?",
      "correct": "&copy;"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué entidad utilizaría para indicar el símbolo `&`?",
      "correct": "&amp;"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué elemento de bloque delimita una lista ordenada?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<ol>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué elemento de bloque delimita una lista desordenada?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<ul>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué elemento de bloque delimita una lista de definición?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<dl>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué elemento se indica el título de una tabla?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<caption>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué elemento se indica las filas de cabecera de una tabla?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<thead>"
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "En una cabecera de tabla, ¿qué elemento se recomienda usar para delimitar las celdas de las filas?",
      "options": [
        "`<td>`",
        "`<th>`"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué elemento se recomienda delimitar las filas de datos de una tabla?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<tbody>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué elemento se indica las filas resúmenes de una tabla, o sea, el pie de tabla?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<tfoot>"
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Mediante qué elementos se incrusta una imagen para que el navegador la muestre como parte del documento?",
      "options": [
        "`<a>`",
        "`<image>`",
        "`<img>`",
        "`<link>`"
      ],
      "correct": [2],
      "postnote": "`<a>` muestra un enlace a la imagen, no muestra la imagen."
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Qué rutas son absolutas?",
      "options": [
        "mi.html",
        "./mi.html",
        "../mi.html",
        "/mi.html"
      ],
      "correct": [3]
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Qué rutas son relativas?",
      "options": [
        "mi.html",
        "./mi.html",
        "../mi.html",
        "/mi.html"
      ],
      "correct": [0, 1, 2]
    },
    {
      "type": "confirm",
      "question": "¿Se recomienda indicar el atributo `alt` en un `<img>`?",
      "correct": true
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Mediante qué atributo se indica el URL del recurso referenciado en un elemento `<a>`?",
      "options": [
        "`href`",
        "`link`",
        "`src`",
        "`source`"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Mediante qué atributo se indica el URL referenciado en un elemento `<img>`?",
      "options": [
        "`href`",
        "`link`",
        "`src`",
        "`source`"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "Cuando deseamos mostrar un menú de enlaces, en la parte superior del documento HTML, ¿dentro de qué elemento HTML se recomienda agruparlos?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<nav>"
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Qué necesita el navegador para reproducir un archivo de audio?",
      "options": [
        "Disponer de un reproductor de audio.",
        "Disponer del *codec* del formato de codificación del audio."
      ],
      "correct": [0, 1]
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué elemento se incrusta en el documento HTML un archivo de audio?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<audio>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué elemento se incrusta en el documento HTML un archivo de video?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<video>"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Cuál es el nombre del atributo mediante el cual se indica al navegador que su reproductor muestre los controles de reproducción?",
      "correct": "controls"
    },
    {
      "type": "confirm",
      "question": "¿Se recomienda reproducir audio o video automáticamente?",
      "correct": false
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Cuál es el nombre del atributo mediante el cual se indica el URL del archivo de audio o video?",
      "correct": "src"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Cuál es el nombre del atributo mediante el cual se indica la imagen que debe presentar el reproductor de video antes de iniciar la reproducción?",
      "correct": "poster"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Cuál es el mejor tipo del elemento `<input>` para solicitar un año de nacimiento?",
      "correct": "number"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Cuál es el tipo predeterminado del elemento `<input>`?",
      "correct": "text"
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Cuál es el mejor elemento de entrada de datos, si el usuario debe introducir varias líneas?",
      "options": [
        "`<input type='text'>`",
        "`<input type='textarea'>`",
        "`<input type='text-area'>`",
        "`<textarea>`",
        "`<text-area>`"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Cuál es el mejor tipo de `<input>` si el usuario debe introducir una fecha?",
      "options": [
        "`date`",
        "`datetime`",
        "`date-time`",
        "`time`"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Cuál es el mejor tipo de `<input>` si el usuario debe introducir una hora?",
      "options": [
        "`date`",
        "`datetime`",
        "`date-time`",
        "`time`",
        "`hour`"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué atributo hay que indicar en un `<input>` si deseamos que sea el elemento en el que empezar a introducir datos?",
      "correct": "autofocus"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Cuál es el tipo de `<input>` con el que indicar una casilla de confirmación?",
      "correct": "checkbox"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué elemento crearías un desplegable de opciones de las que el usuario debe seleccionar una única opción?",
      "prenote": "Indíquelo en formato `<elemento>`.",
      "correct": "<select>"
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Cuál es el tipo de `<input>` con el que definir un botón de envío de formulario?",
      "options": [
        "`button`",
        "`send`",
        "`submit`",
        "`form`"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "¿Cuántos botones de envío, como máximo, puede tener un formulario?",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "Tantos como sea necesario"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué atributo se asocia un `<label>` a un `<input>`?",
      "correct": "for"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Qué atributo hay que indicar en un `<form>` para desactivar la validación del navegador?",
      "correct": "novalidate"
    },
    {
      "type": "select",
      "question": "De manera predeterminada, ¿un elemento de introducción de datos es obligatorio u opcional?",
      "options": [
        "Obligatorio",
        "Opcional"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué atributo se indica la expresión regular que debe cumplir el valor introducido por el usuario en un `<input>`?",
      "correct": "pattern"
    },
    {
      "type": "input",
      "question": "¿Mediante qué atributo se indica la longitud mínima de caracteres que debe introducir el usuario en un `<input>`?",
      "correct": "minlength"
    },
    {
      "type": "multiselect",
      "question": "¿Mediante qué atributos se indica el rango de valores que puede aceptar un `<input>`?",
      "options": [
        "`min`",
        "`minimum`",
        "`minvalue`",
        "`min-value`",
        "`minimumvalue`",
        "`max`",
        "`maximum`",
        "`maxvalue`",
        "`max-value`",
        "`maximumvalue`"
      ],
      "correct": [0, 5]
    }
  ]
}
